Jaan Tätte kaibas tema olewat Wosmi Hindrik Tätte pärijate raha pärast 7 korda Ahja Kogukonna kohtu juures ja 3 korda Kihelkonnakohtus käinud nink nõudis 30 rubla Jakop Nagla käest selle waewa tasumist.
Jakop Nagel wastutas kaebtuse pääle tema süü läbi ei ole rahamaksmine keelatud saanud nink wõiwad need tasuda kelle maksa raha oli, sest wlla kassa on tema uute ametnikute kätte andnud.
Mõiste: Jakop Nagel jääb kahjutasumise maksust priiks.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Mik Rebane
Mõiste sai kuulutatud T.S.R. §772-774 järele ja õpus antus mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Jaan Tätte rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
25 Nowembril Kihelkonda sisse saadetud.
